hkbn 換新router用唔到

岩岩買左隻新router，換左個上網燈唔著，但拎返去舖頭人地一插就著，我用返舊又用到，有無巴打知咩問題？

影黎睇下

影個router ?

有無巴打可以幫下我？

影 router 後面你點插線 同埋modem

hkbn冇modem, 入牆線黎

router個度應該冇插錯, 睇上面幅圖由右至左係電源線, 入牆LAN線, 同埋分頭LAN線

姐係話, 咁既情況係因為router setting問題

9成9係冇將PPPoE 轉返做DHCP dynamic IP

你去得鋪頭就問佢點set啦, 你咁 on9連說明書都唔睇

跟左說明書做，轉左 dynamic IP la，都係唔著燈，
佢個ip仲係keep住0.0.0.0

modem>router(wan) 無插錯？

你係咪1000mb ?
個router support 唔 support?

無modem? Lan條入屋？

唔怪得香港人IT咁落後，咁簡單既野都無人識答

HKBN 係會認你既Mac address,
你換左Router,
Mac address會轉左，
你有3個方法。

1）打電話上去HKBN support度，講你換左router，叫佢Released MAC address 等佢既Switch再Learn過。

2）照插住個Router, 等第二日，因為HKBN每晚會再重新Learn過個Mac address

3）將新Router既Mac Address 改為舊router既Mac address.

關大掣三分鍾y

唔識就出返去啦⋯⋯

HKBN用DHCP派ip架喎
應該係hkbn個邊爆哂ip address
等12~24個鐘就會自動release架啦

試下先今晚，唔該晒巴打，

無modem，條線直入屋

最好笑我打上去hkbn，佢過條線無問題，佢幫我唔到

DHCP外仲有用Port Security 黎限制Mac Address 24小時的。

因為CS係唔識電腦的，你叫佢將成句說話轉比佢後面既support佢地就明。

戇鳩